鑽石公主號增至174宗確診 日本1檢疫員亦中招

鑽石公主號疫情再度升溫，今（12）日又傳出39名乘客確診，外加1位檢疫人員也感染。目前船上接受篩檢的共492人，就有174人確診，讓日本總人數暴增到203人。今天首相安倍晉三終於宣布，除了湖北之外，也要禁止來自浙江的人士入境。

鑽石公主號郵輪，疫情不斷升溫，12日又傳出數十人感染，當中甚至包含檢疫人員。目前確診的100多人當中，將近8成都是60歲以上，船上剩餘的乘客也幾乎都是銀髮族。包括常備藥品、高齡民眾的紙尿布，樣樣都缺。

鑽石公主號日籍乘客表示，「拿到（藥）了感到稍微安心，為什麼（送藥）會花這麼多時間？牙膏和拋棄式內褲為何沒送來？連成人紙尿布都沒有，年紀大的人很困擾。」

雖然日本政府到11日為止，已經送了850人份的藥品，但提出申請的民眾大約1800多人，還是很多人沒拿到藥。

許多家屬來到橫濱港邊，要將生活用品送上船，甚至有人準備打掃用具。鑽石公主號乘客家屬也說：「清潔人員無法進房間灰塵很多，（家人）說想要打掃用的黏塵膠布。」

光是確診患者，就已經塞爆船隻所在的神奈川縣醫療機構，必須外送到東京、千葉等關東地區。其餘3600多名乘客，除了在11日下船隔離的數百名高齡民眾，原則上都得在船上待到19日為止。

日本考慮在隔離期結束時，做一次全船篩檢。日本首相安倍晉三12日就宣布，將委託民間檢驗機構，把郵輪一天300件的篩檢量提升到1千件。厚生勞動省還表示，今後考慮派出「醫療船」，直接在海上診療，避免運送過程感染擴散。

（民視新聞／綜合報導）

今天首相安倍晉三終於宣布，除了湖北之外，也要禁止來自浙江的人士入境。